<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; Luxury Watch &#8211; Đồng Hồ Chính Hãng</title>
	<atom:link href="/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Khám phá bộ sưu tập đồng hồ đẳng cấp từ các thương hiệu danh tiếng trên thế giới. Chúng tôi cam kết mang đến những sản phẩm chính hãng, chất lượng vượt trội, cùng dịch vụ khách hàng tận tâm. Hãy để thời gian trở thành biểu tượng phong cách và đẳng cấp của bạn!</description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 10:28:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2025/01/cropped-luxury-letter-m-logo-design-elegant-luxury-letter-m-logo-design_923894-36826-32x32.avif</url>
	<title>Chưa phân loại &#8211; Luxury Watch &#8211; Đồng Hồ Chính Hãng</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Lịch Sử Phát Triển Của Đồng Hồ Đeo Tay: Từ Xa Xưa Đến Hiện Đại</title>
		<link>/2025/01/11/lich-su-phat-trien-cua-dong-ho-deo-tay-tu-xa-xua-den-hien-dai/</link>
					<comments>/2025/01/11/lich-su-phat-trien-cua-dong-ho-deo-tay-tu-xa-xua-den-hien-dai/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:28:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=70</guid>

					<description><![CDATA[Hành trình phát triển của đồng hồ đeo tay là một câu chuyện đầy hấp dẫn về sự tiến hóa của công nghệ và thời trang. Từ những chiếc đồng hồ mặt trời cổ đại đến những smartwatch hiện đại, mỗi giai đoạn phát triển đều mang đến những đổi mới đáng kinh ngạc trong [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://ssgroup.com.vn/_next/image?url=https%3A%2F%2Fcdn.ssgroup.com.vn%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F02%2FRO_26735ST-OO-1320ST-01_closeup_GP15_ORIGINAL.png&amp;w=3840&amp;q=75" alt="Audemars Piguet ra mắt mẫu đồng hồ Royal Oak Selfwinding Flying Tourbillon  Openworked đầu tiên | S&amp;S Group"/></figure><p>Hành trình phát triển của đồng hồ đeo tay là một câu chuyện đầy hấp dẫn về sự tiến hóa của công nghệ và thời trang. Từ những chiếc đồng hồ mặt trời cổ đại đến những smartwatch hiện đại, mỗi giai đoạn phát triển đều mang đến những đổi mới đáng kinh ngạc trong cách con người đo lường thời gian.</p><h2 class="wp-block-heading">1. Khởi Nguồn Của Đồng Hồ Đeo Tay</h2><p>Đồng hồ đeo tay có nguồn gốc từ những chiếc đồng hồ bỏ túi được cải tiến vào cuối thế kỷ 19. Ban đầu, chúng được thiết kế như món trang sức dành cho phụ nữ quý tộc châu Âu.</p><p>Cartier được coi là người tiên phong trong việc sản xuất đồng hồ đeo tay thương mại đầu tiên vào năm 1904, khi Louis Cartier tạo ra chiếc Santos theo yêu cầu của phi công Alberto Santos-Dumont.</p><figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="609" height="618" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-5.png" alt="" class="wp-image-71" style="width:750px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-5.png 609w, /wp-content/uploads/2025/01/image-5-296x300.png 296w" sizes="(max-width: 609px) 100vw, 609px" /></figure><p>Đồng hồ Cartier Santos &#8211; Mẫu đồng hồ đeo tay thương mại đầu tiên trong lịch sử</p><h2 class="wp-block-heading">2. Thời Kỳ Phát Triển Mạnh Mẽ</h2><p>Trong Thế chiến I (1914-1918), đồng hồ đeo tay trở thành công cụ thiết yếu của binh lính. Việc phải điều phối các cuộc tấn công và kiểm tra thời gian trong chiến đấu khiến đồng hồ đeo tay trở nên phổ biến hơn đồng hồ bỏ túi.</p><p>Giai đoạn 1920-1950 chứng kiến sự ra đời của nhiều cải tiến quan trọng: đồng hồ chống nước, đồng hồ tự động, và các tính năng chronograph phức tạp.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="730" height="343" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-6.png" alt="" class="wp-image-72" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-6.png 730w, /wp-content/uploads/2025/01/image-6-300x141.png 300w" sizes="(max-width: 730px) 100vw, 730px" /></figure><p>Đồng hồ quân đội trong Thế chiến I &#8211; Khởi đầu cho sự phổ biến của đồng hồ đeo tay</p><h2 class="wp-block-heading">3. Cuộc Cách Mạng Thạch Anh</h2><p>Thập niên 1970 chứng kiến cuộc cách mạng với sự ra đời của đồng hồ thạch anh. Seiko ra mắt Astron &#8211; đồng hồ thạch anh đầu tiên vào năm 1969, mở ra kỷ nguyên mới cho ngành công nghiệp đồng hồ.</p><p>Công nghệ thạch anh mang lại độ chính xác cao hơn và giá thành rẻ hơn, khiến đồng hồ đeo tay trở nên phổ biến với mọi tầng lớp xã hội.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="680" height="383" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-7.png" alt="" class="wp-image-73" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-7.png 680w, /wp-content/uploads/2025/01/image-7-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 680px) 100vw, 680px" /></figure><h2 class="wp-block-heading">4. Kỷ Nguyên Số Hóa</h2><p>Từ năm 2010 đến nay, smartwatch đã tạo nên cuộc cách mạng mới. Apple Watch ra mắt năm 2015 đã định nghĩa lại khái niệm về đồng hồ đeo tay trong thời đại số.</p><p>Các tính năng như theo dõi sức khỏe, GPS, kết nối internet đã biến đồng hồ đeo tay thành thiết bị đa năng không thể thiếu trong cuộc sống hiện đại.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1020" height="680" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-8.png" alt="" class="wp-image-74" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-8.png 1020w, /wp-content/uploads/2025/01/image-8-300x200.png 300w, /wp-content/uploads/2025/01/image-8-768x512.png 768w" sizes="auto, (max-width: 1020px) 100vw, 1020px" /></figure><h3 class="wp-block-heading">Bài viết liên quan:</h3><ul class="wp-block-list"><li><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Top 10 thương hiệu đồng hồ nổi tiếng thế giới</a></li>

<li><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Cách bảo quản đồng hồ đeo tay đúng cách</a></li>

<li><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Những cột mốc quan trọng trong lịch sử đồng hồ đeo tay</a></li>

<li><a href="https://www.hodinkee.com/articles/history-of-the-wristwatch">Tìm hiểu thêm về lịch sử đồng hồ đeo tay</a></li></ul><h3 class="wp-block-heading">Tổng kết:</h3><p>Hành trình phát triển của đồng hồ đeo tay phản ánh sự tiến bộ không ngừng của công nghệ và xã hội loài người. Từ món đồ xa xỉ dành cho giới quý tộc, đến vật dụng thiết yếu trong chiến tranh, và giờ đây là thiết bị thông minh đa năng, đồng hồ đeo tay tiếp tục phát triển và thích ứng với nhu cầu của con người trong từng thời kỳ.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2025/01/11/lich-su-phat-trien-cua-dong-ho-deo-tay-tu-xa-xua-den-hien-dai/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Lý Do Tại Sao Đồng Hồ Đeo Tay Là Phụ Kiện Không Thể Thiếu</title>
		<link>/2025/01/11/5-ly-do-tai-sao-dong-ho-deo-tay-la-phu-kien-khong-the-thieu/</link>
					<comments>/2025/01/11/5-ly-do-tai-sao-dong-ho-deo-tay-la-phu-kien-khong-the-thieu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=64</guid>

					<description><![CDATA[Đồng hồ đeo tay không chỉ là công cụ xem giờ mà còn là phụ kiện thời trang và biểu tượng cá nhân. Bài viết này sẽ khám phá 5 lý do tại sao đồng hồ đeo tay là món đồ không thể thiếu. Tiêu đề từng luận điểm 1. Thể hiện phong cách cá [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Đồng hồ đeo tay không chỉ là công cụ xem giờ mà còn là phụ kiện thời trang và biểu tượng cá nhân. Bài viết này sẽ khám phá 5 lý do tại sao đồng hồ đeo tay là món đồ không thể thiếu.</p><h4 class="wp-block-heading"><strong>Tiêu đề từng luận điểm</strong></h4><ol class="wp-block-list"><li><strong>Thể hiện phong cách cá nhân</strong></li>

<li><strong>Công cụ đo thời gian chính xác</strong></li>

<li><strong>Tăng cường sự tự tin</strong></li>

<li><strong>Biểu tượng của sự thành đạt</strong></li>

<li><strong>Kỷ niệm và giá trị cảm xúc</strong></li></ol><p><strong>1. Thể hiện phong cách cá nhân</strong><br>Đồng hồ là phụ kiện giúp bạn định hình phong cách cá nhân. Một chiếc đồng hồ cơ tinh xảo thể hiện sự lịch lãm, trong khi đồng hồ thể thao mang lại vẻ năng động và mạnh mẽ.<br></p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="680" height="453" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-1.png" alt="" class="wp-image-65" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-1.png 680w, /wp-content/uploads/2025/01/image-1-300x200.png 300w" sizes="auto, (max-width: 680px) 100vw, 680px" /></figure><p class="has-small-font-size"><em>                                                                       Đồng hồ  &#8211; Mẫu đồng hồ đeo tay</em></p><p><strong>2. Công cụ đo thời gian chính xác</strong><br>Dù smartphone phổ biến, đồng hồ vẫn là cách tiện lợi và chính xác để xem giờ mà không làm gián đoạn các hoạt động khác.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="866" height="866" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-2.png" alt="" class="wp-image-66" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-2.png 866w, /wp-content/uploads/2025/01/image-2-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2025/01/image-2-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2025/01/image-2-768x768.png 768w" sizes="auto, (max-width: 866px) 100vw, 866px" /></figure><p class="has-small-font-size"><em>                                                                       Đồng hồ  &#8211; Mẫu đồng hồ đeo tay</em></p><p><strong>3. Tăng cường sự tự tin</strong><br>Đeo một chiếc đồng hồ phù hợp giúp bạn cảm thấy tự tin hơn khi giao tiếp hoặc tham dự sự kiện quan trọng.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="699" height="518" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-3.png" alt="" class="wp-image-67" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-3.png 699w, /wp-content/uploads/2025/01/image-3-300x222.png 300w" sizes="auto, (max-width: 699px) 100vw, 699px" /></figure><p class="has-small-font-size"><em>                                                                       Đồng hồ  &#8211; Mẫu đồng hồ đeo tay</em></p><p><strong>4. Biểu tượng của sự thành đạt</strong><br>Những thương hiệu cao cấp như Rolex hay Omega luôn được xem là biểu tượng của thành công và địa vị.</p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="900" height="600" src="/wp-content/uploads/2025/01/image-4.png" alt="" class="wp-image-68" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image-4.png 900w, /wp-content/uploads/2025/01/image-4-300x200.png 300w, /wp-content/uploads/2025/01/image-4-768x512.png 768w" sizes="auto, (max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure><p class="has-small-font-size"><em>                                                                       Đồng hồ  &#8211; Mẫu đồng hồ đeo tay</em></p><p><strong>5. Kỷ niệm và giá trị cảm xúc</strong><br>Một chiếc đồng hồ có thể lưu giữ kỷ niệm, như món quà từ người thân hoặc bạn đời, làm tăng giá trị cảm xúc.</p><p></p><h4 class="wp-block-heading"><strong>Tổng kết</strong></h4><p>Đồng hồ đeo tay không chỉ hữu ích mà còn giúp khẳng định phong cách và giá trị cá nhân. Đây chính là phụ kiện đáng sở hữu cho mọi lứa tuổi.</p><p>Bài viết liên quan:</p><p><a href="https://www.hodinkee.com/articles/history-of-the-wristwatch">Tìm hiểu thêm về lịch sử đồng hồ đeo tay</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Top 10 thương hiệu đồng hồ nổi tiếng thế giới</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Cách bảo quản đồng hồ đeo tay đúng cách</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Những cột mốc quan trọng trong lịch sử đồng hồ đeo tay</a></p><p></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2025/01/11/5-ly-do-tai-sao-dong-ho-deo-tay-la-phu-kien-khong-the-thieu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kiến thức cơ bản về Đồng hồ đeo tay</title>
		<link>/2025/01/11/kien-thuc-co-ban-ve-dong-ho-deo-tay/</link>
					<comments>/2025/01/11/kien-thuc-co-ban-ve-dong-ho-deo-tay/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:02:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=58</guid>

					<description><![CDATA[Đồng hồ đeo tay là một sáng tác của những nhà thiết kế , họ đã chế tác ra những chiếc đồng hồ không chỉ để đong đếm thời gian một cách chính xác mà còn mang lại vẻ đẹp cho những ai sở hữu nó. NƠI SẢN XUẤT ĐỒNG HỒ &#8211; Đồng hồ được [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Đồng hồ đeo tay là một sáng tác của những nhà thiết kế , họ đã chế tác ra những chiếc đồng hồ không chỉ để đong đếm thời gian một cách chính xác mà còn mang lại vẻ đẹp cho những ai sở hữu nó. </em></p><p><strong>NƠI SẢN XUẤT ĐỒNG HỒ</strong></p><p>&#8211; Đồng hồ được sản xuất tại Thụy Sĩ (Swiss): Là loại máy có độ chính xác và độ bền cao, chất lượng tốt và thường được lắp ráp cho những chiếc đồng hồ có giá trị cao. Chính vì vậy, mặc dù có nhiều thương hiệu đồng hồ không được sản xuất tại Thụy Sĩ nhưng vẫn được đề “swiss” ở mặt số hoặc đáy của đồng hồ.</p><p>&#8211; Đồng hồ được sản xuất tại Nhật Bản (Japan): Là loại máy được sản xuất tại Nhật Bản hoặc được sản xuất bởi các hãng đồng hồ Nhật Bản. Chất lượng của các loại đồng hồ này rất tốt và giá bán tương đối hợp lý.</p><p>&#8211; Máy đồng hồ sản xuất tại Trung Quốc: Giá thành sẽ rẻ hơn , độ chính xác chưa được cao .</p><p><strong>BỘ MÁY CỦA ĐỒNG HỒ</strong></p><p><strong><br>1, Quazt ( Đồng hồ pin )</strong></p><p class="has-medium-font-size">Với tính chất hoạt động ổn định , sai số khá ít nên được lựa chọn khá nhiều trên thị trường<br><br><img decoding="async" alt="" src="https://www.dangquangwatch.vn/lib/ckfinder/images/2010600460_dong-ho-chinh-hang-2.jpg"><br>&nbsp;</p><p><strong>2, Eco-Drive (&nbsp; năng lượng mặt trời )</strong></p><p>Đồng hồ sử dụng công nghệ Eco-Drive, không dùng Pin, chạy hoàn toàn bằng năng lượng từ bất kỳ nguồn ánh sáng nào, từ ánh sáng mặt Trời hay ánh sáng tự nhiên, nhân tạo. <br><img decoding="async" src="https://www.dangquangwatch.vn/lib/ckfinder/images/228825085_%C4%91%E1%BB%93ng-h%E1%BB%93-%C4%91%C4%83ng-quang8.jpg" alt=""><br>&nbsp;</p><p>Với việc sử dụng các cơ chế của một bảng năng lượng mặt trời và một thiết bị sạc Pin, ánh sáng được chuyển đổi thành năng lượng và được tích trữ giúp đồng hồ hoạt động.</p><p><strong>Đồng hồ Automatic ( Cơ tự động )</strong></p><p class="has-medium-font-size">Là loại máy đồng hồ chạy bằng năng lượng từ dây cót không sử dụng PIN, năng lượng của chiếc đồng hồ cơ (Automatic) được tạo thành bởi một nguồn năng lượng lấy từ cuộn dây cót chính được kết nối với một bánh tạ (có hình bán nguyệt). <br><img decoding="async" src="https://www.dangquangwatch.vn/lib/ckfinder/images/31635361_acov3(1).jpg" alt="" style=""><br>&nbsp;</p><p>a). Handwinding “Lên dây cót bằng tay”: Loại đồng hồ mà người đeo phải dùng tay vặn núm đồng hồ để lên dây cót vào khoảng thời gian nhất định thường được qui định bao nhiêu giờ hoặc bao nhiêu ngày (Số vòng vặn để lên dây cót tùy thuộc vào từng loại đồng hồ).</p><p>b). Automatic “Tự động lên dây cót”: Đồng hồ được lên dây cót nhờ chuyển động cánh tay của người đeo. Dựa trên nguyên tắc lực hút của trái đất, một rôto xoay và truyền năng lượng của nó cho lò xo qua một cơ chế thích hợp.</p><p></p><p><strong>Kính Đồng hồ</strong></p><p>Kính Shaphire : Là loại kính chống xước lên đến 90% , là loại kính chống xước tốt nhưng không phải tuyệt đối , vậy nên không va chạm vào vật quá sắc nhọn</p><p>Kính mica : Thực chất đây không phải là kính mà là loại nhựa tổng hợp trong suốt, loại này thường được sử dụng cho đồng hồ trẻ em, rẻ tiền…sử dụng 01 thời gian thì bị mờ, trầy xước…không đánh bóng được</p><p>Kính Cường lực : Là loại kính chống va đập tốt nhưng không chống xước</p><p>Kính tráng shaphire&nbsp; : là loại kính thường tráng một lớp mỏng sapphire. Đối với loại kính này có đặc điểm là giòn, dễ vở khi va chạm dù rất nhẹ, khi sử dụng một thời gian thì bị trầy bởi vì sau vài tháng sử dụng lớp sapphire bị phai đi chỉ còn lại kính thông thường.</p><p><strong>*) Lưu ý khi sử dụng:</strong></p><p><em>&#8211; Không nên thử độ cứng và chống xước của kính đồng hồ (Sapphire glass) bằng các vật có tính chất cứng hơn Sapphire như dao cắt kính, kim cương… vì như vậy sẽ làm hư hại kính đồng hồ.</em></p><p><em>&#8211; Không nên đeo đồng hồ khi làm các công việc nặng, công việc có nhiều động tác va chạm với các vật dụng bên ngoài như: sửa chữa máy móc, khuân vác&#8230; vì vỏ đồng hồ, kính, dây đeo dễ bị trầy xước hư hại.</em></p><p><em>&#8211; Tránh để đồng hồ thường xuyên tiếp xúc với hóa những hóa chất như xà phòng, nước biển, các chất tẩy rửa, axít. Chúng không những có thể làm hỏng mặt đá sapphire tráng dầy mà có thể làm hỏng cả dây đồng hồ, các lớp vỏ mạ.</em></p><p><em>&#8211; Thay mặt đồng hồ sẽ làm giảm khả năng chống nước của đồng hồ do đó trong trường hợp bắt buộc phải thay mặt không nên thay tại các điểm sửa chưa đồng hồ không có phòng kín và dụng cụ ép thủy lực nên chọn những nơi uy tín và dầy đủ dụng cụ.</em></p><p><em>&#8211; Kính sapphire luôn giòn, dễ vờ khi va chạm.</em></p><p><em>&#8211; Đồng hồ chính hãng dù có dùng kính spphire tráng thì cũng là loại tráng dầy và có chất lượng cao nên có thời gian sử dụng dài trước khi bị trầy xước.</em><br>&nbsp;</p><p><strong>Dây đeo đồng hồ</strong></p><p>Các loại dây đồng hồ phổ biến hiện nay:</p><p>&#8211; Dây Inox hay thép không gỉ( Stainless Steel): Bền, không bị oxy hoá hay gỉ.</p><p>&#8211; Dây mạ: Là loại dây làm bằng thép thường hoặc bằng đồng, được mạ bóng. Loại dây này theo thời gian sẽ bị oxy hoá.</p><p>&#8211; Dây da thường</p><p>&#8211; Dây da cao cấp</p><p>&#8211; Các loại dây khác: Dây nhựa, dây Vải tổng hợp, dây Cao su, dây Silicon, dây Metal, dây Nylon (các loại đồng hồ thời trang dành cho thanh thiếu niên hay cho đồng hồ thể thao, bấm giờ).<br></p><figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="600" height="600" src="/wp-content/uploads/2025/01/image.png" alt="" class="wp-image-61" srcset="/wp-content/uploads/2025/01/image.png 600w, /wp-content/uploads/2025/01/image-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2025/01/image-150x150.png 150w" sizes="auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px" /></figure><p><br>                                                            <br> </p><p>Mức độ chịu nước</p><p>&#8211; Đồng hồ siêu mỏng &#8211; Chịu nước kém</p><p>&#8211; Đồng hồ mỏng (máy mỏng, pin mỏng) &#8211; Chịu nước trung bình</p><p>&#8211; Đồng hồ nữ kiểu lắc &#8211; Chịu nước kém hoặc trung bình (3ATM).</p><p>&#8211; Đồng hồ lắp dây da &#8211; Thường chịu nước ở mức trung bình<br>&nbsp;</p><p>&#8211; Đồng hồ thể thao, đồng hồ Chronograph &#8211; Thường chống nước tốt đến mức độ áp suất khi bơi, một vài loại chuyên dụng có thể chịu được áp suất trong khi lặn.</p><p>&#8211; Đồng hồ có gioăng kính, gioăng núm, gioăng đáy chống nước tốt khi ở trạng thái nguyên bản (khi thay đổi gioăng sẽ bị kém đi).</p><p>&nbsp;Đơn vị đo mức độ chịu nước</p><p>Đơn vị đo chỉ số chống vô nước của đồng hồ thường được in trên mặt số hoặc khắc vào mặt sau của đồng hồ. Tùy theo các vùng, lãnh thổ, hãng sản xuất có ký hiệu khác nhau. Các ký hiệu chúng ta thường gặp nhất là BAR, ATM (chỉ áp suất nước mà đồng hồ có thể chịu đựng được) hoặc M &#8220;mét&#8221; chỉ độ sâu dưới nước. Mỗi BAR hay ATM tương đương 10m ở độ sâu dưới mặt nước.</p><p>&#8211; 30M, 3ATM, 3BAR (hoặc chỉ ghi là Water Resistance) &#8211; Chỉ chịu nước ở mức rửa tay, đi mưa.</p><p>&#8211; 50M, 5ATM, 5BAR &#8211; Được sử dụng trong bơi lội, lặn sông nước (không sử dụng được trong lặn biển, chơi thể thao mạnh dưới nước&#8230;)</p><p>&#8211; 100M, 10 ATM, 10BAR &#8211; Được sử dụng trong bơi lội, lặn vùng sông nước, lặn biển, không được sử dụng khi chơi thể thao mạnh dưới nước&#8230;.</p><p>&#8211; 200M, 20ATM, 20BAR &#8211; Sử dụng được trong bơi lội, lặn vùng sông nước, lặn biển, được sử dụng khi chơi thể thao mạnh dưới nước&#8230;.nhưng không được sử dụng lặn biển như người nhái.</p><p>&#8211; DIVER&#8217;S WATCH 200M &#8211; Được sử dụng trong mọi trường hợp. Chỉ có ở đồng hồ lặn chuyên nghiệp, loại đặc biệt và van thoát khí heli. Người lặn phải mang bình dưởng khí và bảo hộ đặc biệt.</p><p>&#8211; Từ 200M, 20ATM, 20BAR trở lên &#8211; Chỉ có trong các loại đồng hồ chuyên dụng cho lặn biển sâu và các công việc liên quan tới mức độ chịu áp xuất cao. Các mức ký hiệu độ chịu nước trên chỉ những nhãn hiệu đồng hồ chính hãng mới thật sự trung thực ghi ký hiệu lên đồng hồ theo đúng chất lượng của đồng hồ. Còn với đồng hồ nhái, giả, fake thì không đáng tin cậy.<br><img decoding="async" alt="" src="https://www.dangquangwatch.vn/lib/ckfinder/images/564805885_epde3.jpg"><br>&nbsp;</p><p><em>Mọi chi tiết xin liên hệ:</em></p><p></p><p>Bài viết liên quan:</p><p><a href="https://www.hodinkee.com/articles/history-of-the-wristwatch">Tìm hiểu thêm về lịch sử đồng hồ đeo tay</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Top 10 thương hiệu đồng hồ nổi tiếng thế giới</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Cách bảo quản đồng hồ đeo tay đúng cách</a></p><p><a href="https://kzmndf57r6doj4ugb9zl.lite.vusercontent.net/#">Những cột mốc quan trọng trong lịch sử đồng hồ đeo tay</a></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2025/01/11/kien-thuc-co-ban-ve-dong-ho-deo-tay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
